【逃犯條例】去信馬逢國 香港設計師協會﹕ 要求拒絕未經業界討論通過修訂

繼一群本地設計師用創作回應《逃犯條例》修訂之後，香港設計師協會（HKDA）今日向「體育、演藝、文化及出版界」功能組別議員馬逢國發信表達「深切憂慮」，並「強烈要求」馬逢國諮詢業界意見，「拒絕未經業界討論下草率通過有關修例」。

香港設計師協會今日傍晚在 Facebook 發帖指，上月就《逃犯條例》修訂向全體會員進行網上問卷調查，77.8% 參與投票的會員表示「十分擔憂這些變化會直接破壞未來的創作自由」。同時，協會又收到不同會員的正式請求，憂慮《逃犯條例》修訂影響本地設計及文化發展。

因此，協會執行委員會向「體育、演藝、文化及出版界」功能組別議員馬逢國發信，表達香港設計師對《逃犯條例》及《刑事事宜相互法律協助條例》的關注。信中指，本會會員對此議題「表示深切憂慮」，又「強烈要求」馬逢國諮詢業界意見，並「拒絕未經業界討論下草率通過有關修例」。

曾爆審查事件 屢遭業界批評

香港設計師協會成立於1972年成立，現屆（2018-2020）執行委員會以跨媒介建築設計師葉小卡為主席。該會成員涉及多個領域，包括：平面設計、室內及空間設計、產品設計、時裝設計、多媒體設計、設計教育等等。

多年來，業界對於協會偶有批評。有設計師曾批評協會主辦的環球設計大獎 (Global Design Awards) 報名收費太貴，設立「設計小太空人登月計劃」facebook 專頁，嘲弄要集資才可以參加比賽。2016 年，協會更一度爆出自我審查事件。

當年，「明日設計事務所」表示香港設計師協會出版的環球設計大獎 (Global Design Awards) GDA 2016 作品集中，設計團隊 TGIF 為國際特赦組織做的出版物《人權》和設計師又一山人（黃炳培）為《明報周刊》拍攝的雨傘運動攝影作品頁面，均被改成空白頁，作品以獨立拆頁的形式放進一個黑色公文袋給讀者，作品集則寫上｢如欲獲取本頁作品資料及圖片，請發電子郵件到以下郵箱與我們聯絡」的字句。設計師鑫永許更因而曾撰文，聲言「此時此刻，你不會代表我，本人永遠不會進入 HKDA，將來亦不會參與 HKDA 任何活動」。